\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{braket}
\author{Física Nuclear y Subnuclear}
\title{Tarea 6}
\begin{document}
\maketitle

\begin{enumerate}
\item ¿Cuánta energía libera el siguiente decaimiento alfa?
  \begin{itemize}
  \item ${}^{208}Po^{84} \rightarrow {}^{204}Pb^{82} + {}^4He^2$
  \end{itemize}
  ¿cuál sería la energía cinética de la partícula alfa saliente?
		
\item El isótopo estable del sodio es el ${}^{23}Na^{11}$ ¿el ${}^{24}Na^{11}$ y el ${}^{22}Na^{11}$ son estables? ¿A través de qué procesos llegarían a la estabilidad? Muestra los posibles decaimientos.
		
\item Considere el decaimiento
  \begin{equation*}
    {}^{14}C^6 \rightarrow {}^{14}N^7 + e^- + \bar{\nu_e}
  \end{equation*}	
  ¿Cuánta energía se libera? ¿Es un decaimiento permitido o prohibido? Justifica tu respuesta.
		
\item  El primer estado excitado del ${}^{17}O^8$ tiene una energía de excitación de $0.9\ MeV$. Dibuja el diagrama del posible decaimiento $\gamma$ ¿qué frecuencia tendrían los fotones salientes?		
		
\item Una fuente de ${}^{60}Co^{27}$ originalmente tiene una actividad de $3.7\times 10^{10}Bq$ ¿cuál es la razón de decaimientos 2 años después?
				
\end{enumerate}
	

\end{document}
